\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/teaching/corot/latex/layout-color.tex}

\begin{document}

% Barême
% ======
%
% I.1.    1   : 0.5 u0 0.5 u1 
% I.2.    1   : 0.5 justification 0,75 0.5 justification 2000
% I.3.    1   : 0.5 valeur 0.5 explication
% I.4.(a) 1   : 0.5 nom 0.5 justif
% I.4.(b) 1   : 0.5 valeur 0.5 méthode
% I.4.(c) 1,5 : 0.5 v_n géom 0.5 formule v_n 0.5 formule u_n
% I.5.(a) 1   : 0.5 limite 0.5 justification avec q
% I.5.(b) 0,5 : 0.5 interprétation correcte
%
% II.1    1   : 0,5 encadrement cos 0,5 comparaison finale
% II.2    1   : 0.5 limite n-1 0.5 thm comparaison
%
% III.1   2   : 0,5 comparaison sin
%               0,5 division n^3+1
%               0.5 multiplication -1
%               0.5 ajout 7
% III.2   1   : 0,5 limites bornes 0,5 thm gendarmes

\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Devoir -- Limites de suites}}\\[2mm]

{\large Lundi 11 Novembre 2024, durée : 0h55}\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
\item \textbf{Toutes les réponses doivent être justifiées.}
\item Une grande importance sera accordée à la rédaction de la
  copie.
\item \underline{\textbf{Soulignez ou encadrez vos résultats}}.
\item La calculatrice est \textbf{autorisée}.
\end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

\begin{exo}\emph{(8 points)}\\
  Aissatou dépose $5\;000$ euros sur un compte en banque le premier janvier
  $2020$. Chaque mois, elle dépense le quart de ce qu'elle a sur son compte. De
  plus, le dernier jour de chaque mois, elle dépose $2\;000$ euros
  supplémentaires sur le compte. On note $u_n$ la somme sur le compte le
  $1^\text{er}$ jour du mois, $n$ mois après janvier $2020$.
  \begin{enumerate}
    \item Donner la valeur de $u_1$ et $u_2$.
    \item Justifier que pour tout $n\in\mathbb{N}$, $u_{n+1}=0,75u_n+2000$.
    \item À l'aide de la calculatrice, déterminer la somme sur le compte le
          $1^{\text{er}}$ janvier 2021.
    \item \begin{enumerate}
        \item Quelle est la nature de la suite $(u_n)$ ?
        \item Résoudre l'équation $\ell=0,75\ell+2000$.
        \item Donner l'expression de $u_n$ en fonction de $n$.
      \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
        \item Déterminer la limite de la suite $(u_n)$.
        \item Donner une interprétation, dans le contexte de l'exercice.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exo}


\begin{exo}\emph{(2 points)}~\\
  Soit $(u_n)$ la suite définie sur $\mathbb{N}$ par $\forall
  n\in\mathbb{N},\,u_n=n-\cos(n)$.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que pour tout $n\in\mathbb{N}$, $u_n\geq n-1$.
    \item En déduire la limite de la suite $(u_n)$.
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}\emph{(3 points)}~\\
  Soit $(v_n)$ une suite définie sur $\mathbb{N}^*$ par $\forall
  n\in\mathbb{N}^*\,v_n=7-\frac{\sin(n)}{n^3+1}$.
  \begin{enumerate}
    \item Prouver que 
      \[
        \forall n\in\mathbb{N}^*,\,7-\frac{1}{n^3+1}\leq
      v_n\leq7+\frac{1}{n^3+1}.
    \]
    \item Déterminer la limite de $(v_n)$.
  \end{enumerate}
\end{exo}

\end{document}
